Noch was het inderdaad het dood van Basil Hallward die het meest op zijn geest heeft gewogen.
Het was de levende dood van zijn eigen ziel die hem in de problemen bracht.
Basil had de portret dat zijn leven had ontsierd.
Hij kon hem dat niet vergeven.
Het was zijn eigen prediking die hem in de problemen had gebracht waar hij nu in zat.
was het portret dat alles had gedaan.
Basil had dingen gezegd hem die ondraaglijk was en die hij nog met geduld had geduld.
Het moord was gewoon de waanzin van een moment geweest.
Wat Alan Campbell betreft, zijn zelfmoord was zijn eigen daad geweest.
Hij had ervoor gekozen om het te doen.
